經濟徹底崩潰！委內瑞拉通膨率高達3684％

經濟徹底崩潰！委內瑞拉通膨率高達3684％

〔財經頻道／綜合報導〕委內瑞拉近年因錯誤經濟政策、政治局勢混亂而深陷通貨膨脹危機，今年爆發的武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情更使委內瑞拉經濟雪上加霜。由反對派控制的委內瑞拉國會9日表示，截至今年5月為止的過去12個月期間，委內瑞拉通貨膨脹率高達3684%。

《法新社》報導，委內瑞拉國會透過聲明指出，今年5月整體通膨率為15%，4月則為80%；自今年年初以來，物價上漲超過400%，不過通膨率已從截至4月時的4210%有所下降。由於委內瑞拉政府不提供官方統計，自2017年以來，國會自行公佈通膨數據。

對於通膨率下降的原因，委內瑞拉國會財政委員會的古茲曼（Rafael Guzman）認為，這是因為受疫情影響，導致消費下滑。委內瑞拉央行8日公佈數據顯示，月度物價指數上漲38.6%，高於國會數據；今年以來的通膨率為296%，則低於國會數據。

今年4月底，委內瑞拉政府將基本工資調高78%，這是今年以來的第2次調升基本工資，但仍只有4美元左右，勉強夠買1公斤的肉。根據委內瑞拉央行統計，委內瑞拉去年通膨率高達9500%，國會提供的數據則為7300%。

通膨率乜撚嘢中文嚟

聿巴布偉化

如果港滙脫左鈎會變成點？

支那D老朋友
個個都甩皮甩骨咁

玩到好似金圓卷咁

台灣用語啫

小兒科啦津巴布韋試過幾次通脹率超過1,000,000%

石油國都玩成咁

由反對派控制的委內瑞拉國會
同香港區議會一樣
有民意授權都唔可以罷免個總統

點樣買野？
退化到以物換物嘅時代？

Venezuela啲石油好多sulphur
以前剩係得美國先有技術去分離

祈求香港+中國一齊變成咁🙏

因為冇基本法保障嘛, 可憐哪

到底委內瑞拉定津巴布韋通脹勁d

之前唔知邊個中共啲狗出嚟話習近平唔驚制裁，古巴委內瑞拉北韓啦都係比美國制裁，咪又係生存緊，如果中國變委內瑞拉咁就正啊

支持黨安法蟈家

美金。

馬杜羅仲未下台。

食得共剷呢隻毒品仲唔仆街冚家剷咩

午餐肉同閪係流通貨幣

點解重撐到?

用石油賺取外匯已經行唔通

有好多方面
1.石油價格大跌
已經去到08年的1/4

2.貨幣戰爭之類的書的怪論
將石油收益再投資
係不道德，剝奪人民財富，金權的象徵

事實上石油生產設備
是需要保持再投入令
產油設施可以維持產能

查委斯年代的國有化石油公司
減少再投入

令委內瑞拉產油能力長遠來講大幅下降

3.被美國刻意封鎖

仲有就係失控的左派福利主義
用一大堆錢去收買人民

同埋依家的獨裁化

建議睇呢集

想買銀紙

區議會同國會差好遠

委內瑞拉好似好多靚女

社會主義失敗例子+1
去到尾都係玩獨裁
真係better dead than red

1.中共燒錢支持委內瑞拉
同北韓一樣
中共會維持佢地最基本生存需要

2. 將資源攞哂去拉攏軍人
參考中共搞左祖國卡
好多政府救濟物質 要用祖國卡去攞
軍人之類 仲可以攞到合理資源

所以無出現大規模軍人倒戈問題

現代社會無將領帶領軍人倒戈
就可以保持政權

走撚曬啦 2016年到宜家15%既人口移民

快快回歸共匪懷抱發大財

巴士司機馬杜羅
17年搞左個制憲議會

凌駕國民議會

台灣用語
因為係自由時報所以你屌都無用
如果係香港蘋果見到就應該要屌啦

差不多

由1970年代中共同依家委內瑞拉經驗

就算經濟全面崩潰
只要軍隊忠於政權

理論上無任何方法推翻政權

希特拉去到1945年4月(4月30日自殺)
事實上仲可以動用起碼百幾萬德軍
(雖然已經被分割哂)

但區議會由頭到尾都係諮詢架構

南美國家都係福利行先
=國有化資源再換取收入->派福利
結果養左成咋懶人出嚟
阿根廷巴西兩個天然資源大國都搞到咁
不過南美衰弱最大原因係貪污

唔同其他國家咁負債
香港有大量儲備
如果脫勾港幣應該會升
(假設外匯儲備仲存在，冇比大陸吞左的話)

睇過香港電台紀錄片
果度十個有八個有糖尿
但醫療用品被政府用不同理由沒收
成個櫃放係到暴曬
好神奇未有內戰

之前睇啲人拎包米去畀入油錢

有軍方支持。軍人食得飽

果時用民主選個獨裁O既查維斯出黎仲要擺明燒美國佬後爛..
美國咪由百二蚊桶油渣到廿幾蚊囉... 順便對冧埋中東俄羅斯..

同美國佬玩金融戰下場.. 就快又有下一個國家體驗下

係咪支那啲一戴一露朋友先

係就唔撚洗理

2.貨幣戰爭之類的書的怪論
將石油收益再投資
係不道德，剝奪人民財富，金權的象徵

？？
佢係事實

好似痴得埋支那最後都會搞到甩皮甩骨

所以支爆都唔係咁易。

講2頁都冇人貼委內瑞拉女仔

幾時可以引入委傭

通貨膨脹率

馬杜羅同維尼好fd
另一個反對派總統就親美

可唔可以用美金換D 靚女返黎

大陸好快都係噤

政治，經濟，外交，民生，人身及言論自由
全方位出錯

其實香港依家嘅情況同委內瑞拉越來越似...
政府以武力鎮壓反對聲音, 迫公務員一定要撐政府等等
唯一慶幸係香港人暫時經濟情況仲係正常水平...
但國安法之後就唔知...

既然大家都受逼害(仲要係中共), 越係呢D時候, 越應該Connect
可能國際線會幫到手

全世界都用美元結算,根本唔會有國家夠美國玩
石油,科技零件,農產品都夠死

支共出手救盟友未？

你個名

要係街邊食垃圾，你真係制？

遲下中國都係咁

咁又點？個總統咪又係繼續坐係度

先升後回

委國唔正常係個政府完全無能。
連經濟規劃都做唔好，一味靠賣石油進口貨品，又唔develop國內生產，最後油價一跌就仆晒街，就屌鳩美國做鳩佢
除左獨裁模式，其他野同支共都唔算獨似。

呢句嘢同支爆一樣聽咗好撚多年

所以事實證明幾窮都係未必推得翻個政權。
都係幾百萬人走左過哥倫比亞乞食，
大陸搞民變，個政權唔肯放手，都只會同一下場。

主要係極權獨裁化

搞個委內瑞拉(拉丁妹)接收計劃啦

自己一個食唔制
700萬+14億人，特別係港豬同我一齊食就好樂意

委內瑞拉D女超正

我有好多午餐肉

其實高官富翁政權打手都係大魚大肉

所以呢排咪唔知邊個國家印左大量假美元。

諗起「膨化食品」呢個垃圾Term

輸入委妹

嗰啲搞唔掂
我唔會care最頂10%人
土共倒台牙習都可以流亡
所以90%同我一齊食垃圾就心滿意足

一切政變一定係由軍方開始。

委內瑞拉石油藏量係多，但開採成本好高。國際油價持續低迷嘅情況下，佢係冇錢賺

等睇中國買起全個國家
然後果度啲人暴動反共

比cctvb 介紹完就變到咁

香港咪又喺一味靠賣金融service
世界一杯葛即刻可以扑曬街

人民真係好撚慘。

薩達姆就係講過想將石油改做歐羅結算
結果就

啲樓變曬幾十億

幾時引入委內瑞拉女傭

臺灣叫通膨

這不是匪屬支那賤種的用法

嗰時見佢哋啲人打開雪櫃竟然係蕉皮
食蕉皮喎 好震撼

認真問，同美元掛勾有冇幫助？或者直接用美元

我記得十幾年前新聞話聿巴布韋周街都係銀紙冇人執⋯⋯

連野都無得買

以前反美好有型巴閉架

佢地唔係民選咩？

本身都算有錢既國家而家搞成咁

覺得係因為美國佬個種帝國主義造成..

行社會主義，冇好結果

因為sanction

美國佬想要個親美嘅人入佢國內巿場搵錢

本身教育經濟都好好
就係因為被視為美國佬嘅危機？

ps 喺香港嘅利益嘅嚟講 我係支持美國🇺🇸
sir this way

都無用
成個國家只有石油係出口,
其他野都係入口,
同美元掛勾國内d錢會越來越少

同坡佬一樣，遠東細嘅地方
無乜天然資源，唯一低稅做交易中心去維生

馬杜羅13年上台
嗰陣的確係贏咗選舉
佢14年就開始變成authoratarian
15年就rule by decree
16年直頭夾埋supreme tribunal一齊
拒絕承認15年嘅國會齊選舉
基本上佢玩撚哂

冇記錯係中國同盟黎，得3個字，抵撚死

你老母臭化

我信依個

Communism gogogo

崩潰咗咁耐仲崩潰緊嘅？

Lm

貨幣霸權吖嘛

最低工資4美金係時薪？
如果係咁香港同佢都係差唔多

左膠理想國

利用黎騙窮人支持，同支共竊國方法一樣，得手後行極權
北歐咪係成功行緊。係民種既問題

呢期有人宣傳光時五決
心諗，口號都要簡化，懶成咁

又係睇你點定義支爆

如果要共產黨馬上消失未必得，但令支那冇錢再出去也文也武扮世界領袖，我相信係現在進行式

有生之年睇到支那收皮，食屎我都制

對事不對人
台灣有用 唔代表啱，更唔代表可以喺香港用。
如果蘋果用 通膨，都應該鬧。

缺點解咁多人錯

有冇諗過人地見到我地用既通漲率都係一樣反應

直接叫原句啦，本身口號已經係簡化左，再簡化都on9

冇話簡化好只係好奇點解咁多人連缺同決都分唔到

佢地係用銀紙抆屎都平過用錢買廁紙

好難想像... 4210% 咁其實已經唔會再收當地貨幣
應該正路都用美金找數，實際物價未必會升到好恐怖

對事兼對人/生物

你老尾人地成段新聞個link po左出來咪已經show .tw囉
又唔係來自匪屬支那賤種畜牲共蝗圈我都唔知你罵乜鳩

唔係冇人睇得出問題係邊，但改革永遠都失敗，民選議員/市長都可以當街俾人殺，佢地咁樣玩死自己國家，外人可以點樣救佢地?
同埋都唔排除有西方國家係背後support 佢地毒梟/軍閥/政客，等佢地內鬥拖後腳，只怪佢地自己貪心

通貨膨脹升幅率
打埋標題都唔夠出

依個係極權主義

咁可以用通脹率既

利申：知道係台灣就唔覺標題有問題

無econ底，無知一點，想知要點先會令啲錢紙無價值

政府有信貸危機又亂印銀紙，人民對自己國家嘅貨幣冇咗信心

不如基本法立法保障埋委內瑞拉啦
個度啲小朋友好慘 無飽飯食

見到微博班支那狗同香港班藍屍食都夠啦

你當無限qe咁
個政府已經冇哂錢同外匯
維持社會開支同人民基本生活需要
唯有不斷印銀紙去cover條數
但你咁印外國唔係傻
你市場流通幣量不斷增加
你幣值係國際市場風險就愈高
之後你由外國入貨個價愈來愈貴
變相你國內物價都會係咁升
而最大問題係果啲國家
冇相關資源同科技實力去做支持
但人地美國就有 所以先可以無限qe
不過點都有影響 係大定細咁解

有美金有女屌

打拼音掛

支那人：我地真係好幸福，共產黨令我地有飯食有衫著

既然你都有咁諗就囤定糧食先啦，到救自己一命，救人一命都好

幾時到支共

但佢地要最低工資既幾十倍人工先買到最基本食物...

又係中國啲朋友

Margaret Thatcher : "The trouble with Socialism is that eventually you run out of other people's money."

同中國一樣

經濟好好咩？ 識得大6有人，幾年前籌錢屈蛇去呢個地方做黑工，冇2年就要屋企人籌錢飛番黎，話果度成日打仗喎。

津巴布韋幣 想像下一車剩係買到1塊面包

應該係好耐之前掛
唔記得邊度睇過話同南美啲經濟有合作過

泰國好似成日有軍頭搞政變?

去外國做MODEL 同比有錢佬食

全部都係中國堅實支持 中國模式支持者 中國嘅國際好朋友！

咩都買唔起

無咁易。中共唔係蠢，佢比外國D獨裁更識洗腦，控制人心。再加上華人耽於安逸個種奴性，想推翻佢，除非有多個毛魔

Capitalism